老豆有CUKC但係唔見左 重申請既話變BC定BNO

按現時的條例，香港特區護照及英國國民（海外）護照（BNO）持有人並無享有英國居留權及留英工作的權利，但最早在殖民地的港人，其實擁有英國及殖民地公民（CUKC）的身份，可享自由出入境及居英權。

岩岩問老豆先知原來佢有拎過CUKC但已經唔撚見左
佢83年前出世
之後GOOGLE先知原來CUKC直接有居留權
咁如果佢重新續既話係拎BC定BNO定照舊CUKC

CUKC已經轉咗做BDTC
BDTC喺1997年6月30日已經失效

冇88

但係睇返英國將BDTC改做BOTC
佢話自己已經無撚得拎但點都想佢可以拎返
全家得我個妹拎緊特衰

冇㗎啦算啦九七年冇拎過BNO就唔會有

佢00後

正確係CUKC係1983之前所以英國領土上的人嘅國籍
1983之後先分幾種類別
BDTC-HK冇證記做BNO
就會喺1997年6月30日已經失效
其他BDTC改名做BOTC之後先機本轉曬BC

得你妹?
咁你同你其他屋企人拎緊咩PASSPORT?

我拎BNO
老母拎外國護照 無申請過特衰
但係要令直系親屬拎到同樣護照要男方先得

係咪會發番bc比佢？
記得好多年前有個吖叔分享
佢唔見左本bno
於是去補領
英國翻查紀錄
比左本bc佢

如果你老母有外國護照，你同你阿妹有乜可能會冇份拎埋？

巴打可以打電話或親臨英國駐香港總領事館
話你老豆的情況俾佢聽
問佢手續怎樣辦

英國駐香港總領事館
金鐘法院道1號
電話: 2901 3000
(金鐘太古廣場, 扶手電梯一直上)